# Руководство по внесению вклада

Спасибо за ваш интерес к нашему проекту! Мы ценим вашу помощь. Прежде чем начать внесение вклада, пожалуйста, ознакомьтесь с следующими рекомендациями.

## Использование линтеров в нашем проекте

Мы используем несколько инструментов для поддержания качества кода в нашем проекте. Вот как их использовать:

### PDM

Наш проект использует PDM для управления зависимостями и упаковки. Если вы еще не установили Poetry, пожалуйста, выполните инструкции на [официальном сайте PDM](https://pdm-project.org/latest/).

### isort

isort - это инструмент для сортировки импортов по алфавиту и автоматического разделения их на разделы. Для использования isort выполните следующую команду:

```bash
pdm run isort .
```

### flake8

flake8 - это инструмент линтинга Python, который проверяет ваш код на стилистические или программные ошибки. Для использования flake8 выполните следующую команду:

```bash
pdm run flake8 .
```

### black

black - это форматтер кода, который автоматически форматирует ваш код на Python в соответствии с определенным стилем. Для использования black выполните следующую команду:

```bash
pdm run black .
```

### nbqa

nbqa (Notebook Quality Assurance) - это инструмент для запуска линтеров в Jupyter Notebooks. Для использования nbqa выполните следующую команду:

```bash
pdm run nbqa flake8 <имя_файла.ipynb>
```

## Pre-commit

Для полной проверки перед commit воспользуйтесь библиотекой pre-commit, настройки в фале .pre-commit-config.yaml.

```bash
pdm run pre-commit
```

## Внесение вклада в код

Перед внесением изменений в код, убедитесь, что они соответствуют нашим стандартам линтинга, как описано выше.
